
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [28. 实现 strStr()](https://leetcode-cn.com/problems/implement-strstr/)

## 題目描述

<p>实现 <a href="https://baike.baidu.com/item/strstr/811469" target="_blank">strStr()</a> 函数。</p>

<p>给你两个字符串 <code>haystack</code> 和 <code>needle</code> ，请你在 <code>haystack</code> 字符串中找出 <code>needle</code> 字符串出现的第一个位置（下标从 0 开始）。如果不存在，则返回  <code>-1</code><strong> </strong>。</p>

<p> </p>

<p><strong>说明：</strong></p>

<p>当 <code>needle</code> 是空字符串时，我们应当返回什么值呢？这是一个在面试中很好的问题。</p>

<p>对于本题而言，当 <code>needle</code> 是空字符串时我们应当返回 0 。这与 C 语言的 <a href="https://baike.baidu.com/item/strstr/811469" target="_blank">strstr()</a> 以及 Java 的 <a href="https://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/java/lang/String.html#indexOf(java.lang.String)" target="_blank">indexOf()</a> 定义相符。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>haystack = "hello", needle = "ll"
<strong>输出：</strong>2
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>haystack = "aaaaa", needle = "bba"
<strong>输出：</strong>-1
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>haystack = "", needle = ""
<strong>输出：</strong>0
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= haystack.length, needle.length <= 5 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>haystack</code> 和 <code>needle</code> 仅由小写英文字符组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [字符串匹配](https://leetcode-cn.com/tag/string-matching)

## 相似題目

- [最短回文串](../shortest-palindrome/README.md)
- [重复的子字符串](../repeated-substring-pattern/README.md)
